【大埔公路翻九巴】78歲英國回流老翁兒孫滿堂 胞弟難接受死訊

大埔公路九巴翻側上周六（10日）車禍中，造成19人死亡及66人受傷，其中78歲老翁李官煌亦不幸搭上這輛死亡巴士，魂斷大埔公路。死者弟弟接受訪問指，胞兄退休後回流香港，在大埔墟與家人同居享清福，開朗的性格令他廣結良朋，故不少親友收到噩耗後均難以接受，傷感不已。

死者李官煌弟弟表示，哥哥生前在英國開餐館，退休後與妻子回流，居於大埔墟，「我同佢樓上樓下咁住」。他指哥哥與妻子育有多名子女及孫子，一眾孫子年齡約15歲，李其中兩名子女現時居於外國，另有四名則定居香港，李先生指哥哥性格開朗，廣結良朋，「同屋企人、街坊啲感情都好好」，又指哥哥與大埔區議員黃碧嬌熟稔，「嬌姐當佢係大伯咁樣架」。

昨日（11日）李官煌的一眾子女到場進行路祭，對好爸爸的離世均傷感不已。李先生對胞兄突然離世感到難以接受，又指意外發生後，暫無九巴或馬會職員與他們聯絡，但有兩名社工負責跟進他們的個案。

哥哥生前在英國開餐館，退休後與妻子回流

路就自己揀.....

咁辛苦去外國，返黎中國地方死，認祖歸宗唔切: 子孫速速歸位

香港好多呢種人97前驚支共走撚左,係外國又聲大大愛中國,屌鳩後生佔中

晚年又死返哂呃醫療

78歲，難以接受？

認識死者，好人黎，唔係廢老。
我只可以講咁多

如果你講真，都係好事，死左唔洗受咁多苦

投票投邊個先？

黃碧嬌？鄧家彪？

黃碧嬌，BBS，MH，JP（英語：Wong Pik Kiu[1]；1965年－[1]），香港大埔區議會（廣福及寶湖選區）區議員，是民建聯成員。

同班殘種咁熟佢都唔慌係乜野好人
死得好

黃碧嬌係大埔墟地膽，連任好多次區議員。

贏過楊on橋。民建聯既中堅黎！

淫賤聯又少一張鐵票。